香港正式進入"大清洗"既時期

前有黎智英 後有同庭 再者蘋果總部

大清洗（俄語：Большая чистка），一譯「大整肅」、「大清掃」，是指在1930年代，蘇聯在蘇聯最高領導人史達林執政下爆發的一場政治鎮壓和迫害運動。以謝爾蓋·基洛夫被刺事件引發，它包括對蘇聯共產黨內部的清洗以及對無辜人員的迫害，這段時期典型的現象包括無處不在的監控、到處都存在的懷疑「間諜破壞」、做秀公審、關押和死刑，為蘇聯最黑暗的紅色恐怖時期。1938年，蘇聯秘密警察首腦、大清洗主要執行者葉若夫遭到政治清洗，一般被認為是大清洗的結束。

大清洗在前蘇聯時代被稱為肅反運動，然而今日的俄羅斯更多地稱這段時期為「大恐怖」（Большой террор）或「葉若夫時期」（Ежовщина）。

紅軍中5位元帥中的3位、15位軍團司令中的13位、9位海軍上將中的8位、57位軍長中的50位、186位師長中的154位、全部16位陸軍政治委員、28位軍政治委員中的25位在清洗中被處以死刑。